Preguntas y Respuestas

1.
Pregunta: ¿Qué cubre la asistencia de pequeños choques en el plan de “Pequeños Eventos”?
Respuesta: Cubre daños en bomper, capó, guardafango, farolas, stop y retrovisores, hasta 3 SMMLV por pieza afectada, máximo 2 veces por vigencia, con deducible de $150.000 por pieza.
Fuente: Ayudaventas asistencia pequeños eventos.pdf

Página: 2
Párrafo: Tabla de “Asistencia – ¿Qué cubre la asistencia?” bajo la sección PEQUEÑOS CHOQUES.

2.
Pregunta: ¿Qué deducible aplica para los daños en vidrios bajo la asistencia de Pequeños Eventos?
Respuesta: El deducible es de $150.000 por evento, con un límite de 3 usos por vigencia.
Fuente: Ayudaventas asistencia pequeños eventos.pdf

Página: 2
Párrafo: Tabla sección VIDRIOS.

3.
Pregunta: ¿Qué cubre la asistencia de llantas estalladas en autos?
Respuesta: Cubre el daño y rectificación de rines, hasta 1 SMMLV por vigencia, sin deducible.
Fuente: Ayudaventas asistencia pequeños eventos.pdf

Página: 3
Párrafo: Tabla sección LLANTAS ESTALLADAS.

4.
Pregunta: ¿Qué motos aplican para la asistencia de pequeños eventos?
Respuesta: Aplica para motos de bajo cilindraje (menor a 250cc) – Plan Motos y Motos para Todos.
Fuente: Ayudaventas asistencia pequeños eventos.pdf

Página: 4
Párrafo: “Disfruta de la nueva asistencia de Pequeños Eventos si tienes estas pólizas de Motos con SURA”.

5.
Pregunta: ¿En qué ciudades aplica la asistencia de pequeños eventos para autos?
Respuesta: Aplica en Medellín (Área Metropolitana y Oriente) y Bogotá.
Fuente: Ayudaventas asistencia pequeños eventos.pdf

Página: 4
Párrafo: “Individual en las ciudades de Medellín (…) y Bogotá”.

6.
Pregunta: ¿Qué cobertura principal incluye el Plan Autos Básico Pérdidas Totales en caso de pérdida total por daños?
Respuesta: Cubre el valor asegurado con deducibles de 0%, 10%, 15% o 20% según lo contratado.
Fuente: Generalidades Plan Autos basico PT V2.pdf

Página: 2
Párrafo: Tabla de “Coberturas principales”.

7.
Pregunta: ¿Qué gastos de transporte cubre el Plan Autos Básico PT?
Respuesta: $40.000 u $80.000 diarios, máximo 30 días.
Fuente: Generalidades Plan Autos basico PT V2.pdf

Página: 2
Párrafo: Cobertura de “Gastos de transporte”.

8.
Pregunta: ¿Cuál es el valor asegurado permitido en el Plan Autos Básico PT?
Respuesta: Entre $30 millones y $400 millones, sin incluir accesorios.
Fuente: Generalidades Plan Autos basico PT V2.pdf

Página: 2
Párrafo: Sección “Políticas del plan”.

9.
Pregunta: ¿Qué bono diferencial ofrece el Plan Autos Básico PT?
Respuesta: Bono redimible en mantenimiento en Centros de Servicio por $200.000 por vigencia.
Fuente: Generalidades Plan Autos basico PT V2.pdf

Página: 3
Párrafo: Sección “Diferenciales de la oferta de valor”.

10.
Pregunta: ¿Qué requisito de antigüedad tienen los vehículos para ingresar al Plan Autos Básico PT?
Respuesta: Vehículos con hasta 20 años de antigüedad.
Fuente: Generalidades Plan Autos basico PT V2.pdf

Página: 2
Párrafo: Sección “Modelo”.

11.
Pregunta: ¿Qué cubre la cobertura de daños a terceros en los planes de autos?
Respuesta: SURA paga perjuicios patrimoniales y extrapatrimoniales causados a terceros por accidentes con el vehículo asegurado.
Fuente: plan-autos-global-clasico-basico.pdf

Página: 1
Párrafo: Sección “Daños a terceros – Cobertura”.

12.
Pregunta: ¿Qué exclusiones aplica la cobertura de daños a terceros?
Respuesta: No cubre si el asegurado afronta un proceso judicial sin autorización de SURA, ni daños a familiares directos o sus bienes.
Fuente: plan-autos-global-clasico-basico.pdf

Página: 2
Párrafo: Sección “Exclusiones”.

13.
Pregunta: ¿Qué cubre la asistencia de gastos de defensa judicial?
Respuesta: SURA asigna un abogado y cubre investigaciones y reconstrucciones de hechos, o reembolsa el costo si el asegurado elige uno con previa autorización.
Fuente: plan-autos-global-clasico-basico.pdf

Página: 2
Párrafo: Sección “Gastos de defensa judicial”.

14.
Pregunta: ¿Qué cubre la cobertura de hurto en los planes de autos?
Respuesta: Cubre pérdida total o parcial del vehículo por hurto o daños derivados de un intento de hurto.
Fuente: plan-autos-global-clasico-basico.pdf

Página: 3
Párrafo: Sección “Hurto – Cobertura”.

15.
Pregunta: ¿Qué exclusiones aplican a daños mecánicos en el seguro de autos?
Respuesta: No cubre daños por desgaste natural, falta de lubricación, deficiencias de mantenimiento o continuar conduciendo tras un siniestro.
Fuente: plan-autos-global-clasico-basico.pdf

Página: 3
Párrafo: Exclusiones bajo “Daños eléctricos, mecánicos, hidráulicos”.

16.
Pregunta: ¿Qué cobertura incluye el Plan Autos Global para llaves perdidas?
Respuesta: Reemplazo o reprogramación sin deducible, máximo 2 veces por vigencia.
Fuente: plan-autos-global-clasico-basico.pdf

Página: 4
Párrafo: Sección “Pérdida de llaves”.

17.
Pregunta: ¿Qué cobertura aplica en viajes internacionales con los seguros de autos?
Respuesta: Cubre en Colombia, Bolivia, Ecuador, Perú, Chile, Venezuela, Brasil y Uruguay, máximo 90 días, con reembolso en moneda colombiana.
Fuente: plan-autos-global-clasico-basico.pdf

Página: 6
Párrafo: Sección “Lugares de cobertura”.

18.
Pregunta: ¿Cuándo se declara pérdida total en el Plan Autos Básico PT?
Respuesta: Cuando el valor de reparación es igual o superior al 75% del valor comercial.
Fuente: plan-autos-global-clasico-basico.pdf

Página: 7
Párrafo: Sección “Pérdidas totales y parciales”.

19.
Pregunta: ¿Qué beneficios ofrece la App Seguros SURA para clientes de autos?
Respuesta: Solicitar asistencias, visualizar tiempos de llegada, gestionar pagos y cargar el SOAT digital.
Fuente: Ayudaventas Autos V2.pdf

Página: 1
Párrafo: Sección “App Seguros SURA”.

20.
Pregunta: ¿Qué servicio especial ofrece SURA en caso de conducir bajo efectos de licor?
Respuesta: Servicio de conductor elegido, trasladando al asegurado en su propio carro.
Fuente: Ayudaventas Autos V2.pdf

Página: 3
Párrafo: “Si tomaste licor – Te prestamos el servicio de desplazamiento”.